{
    "question": "Garis AB = garis BA, apakah sinar AB=BA? butuh jawaban.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tidak, karna garis dan sinar itu berbeda, kalau sinar AB artinya a yg memancarkan sinar ke b, sdangkan sinar BA artinya b yg memancarkan sinar mnuju ke a,, jadi beda,<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "iya sinar AB=BA jadi itu sama <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buktikan-identitas-trigonometri-berikut-sec2-a-cosec2-a-972",
            "question": "Buktikan identitas trigonometri berikut! \u00a0 sec\u00b2 A + cosec\u00b2 A = 1/ sin\u00b2 A cos\u00b2 A",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>sec\u00b2 A + cosec\u00b2 A = 1/ sin\u00b2 A cos\u00b2 A<br></span><br><span>sec\u00b2 A + cosec\u00b2 A <br><br></span><br><span>(1/cos\u00b2 A) + (1/sin\u00b2 A)<br><br>sin\u00b2 A + cos\u00b2 A<br>-----------------------<br>sin\u00b2 A cos\u00b2 A<br><br>..........1..........<br>----------------------<br>sin\u00b2 A cos\u00b2 A...............terbukti<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-geometri-dengan-u1-2-dan-s10-33s5-nilai-u6-304",
            "question": "Diketahui deret geometri dengan U1 = 2 dan S10 = 33S5. Nilai U6 = . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U1 = 2 berarti U=ar^n-1 = 2<br><br>S10 = 33 S5 berarti a\u00a0[tex] \\frac{1-r^n}{1-r} [/tex]<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2[tex] \\frac{(r^10) - 1}{r-1} [/tex] = 33. 2[tex] \\frac{(r^5)-1}{r-1} } [/tex]<br><br>S5 \u00a0 \u00a0= (r^5)\u00a0-1 = 33<br><br>r^5 = 34<br><br>r =\u00a0[tex] \\sqrt[5]{34} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0<br><br><br>U6 = U5 + U1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= ar^4 + a<br>\u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-n-jika-diketahui-a-2-b7-dan-un138-467",
            "question": "Tentukan nilai n jika diketahui a= -2 b=7 dan un=138",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "un = a+(n-1)b<br>138= -2 + (n-1)7<br>138 = -2 + 7n - 7<br>138 = 7n -9<br>138 + 9 = 7n<br>147 = 7n<br>147/7 = n<br>21 = n <br><br>jadi nilai n = 21<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Un=a+(n-1)b<br>138=-2+(n-1)7<br>138+2=7n-7<br>140+7=7n<br>7n=147<br>n=21",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-1-cos-a-tentukan-nilai-tan-a-320",
            "question": "Jika 1 - cos a =  , tentukan nilai tan a.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]1-cosa =  \\frac{9}{25(1+cosa)}[/tex]<br>kalikan kedua ruas dengan \u00a01 + cos a, didapat<br>[tex]1-cos^{2}a =  \\frac{9}{25}[/tex]<br>[tex]sin^{2}a =  \\frac{9}{25}[/tex]<br>[tex]sina =  \\frac{3}{5}[/tex]<br>[tex]1-cos^{2}a =  \\frac{9}{25}[/tex]<br>[tex]cos^{2}a =1-  \\frac{9}{25}[/tex]<br>[tex]cos^{2}a =  \\frac{16}{25}[/tex]<br>[tex]cosa =  \\frac{4}{5}[/tex]<br>sehingga<br>[tex]tana =  \\frac{sina}{cosa} = \\frac{3/5}{4/5} = \\frac{3}{4} [/tex]<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "derajat-suku-banyak-5x2-x2-3x34x-2-adalah-872",
            "question": "Derajat suku banyak (5x\u00b2-x)\u00b2\u00a0 (3x\u00b3+4x-2) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(5x^2 - x)^2 (3x63 + 4x - 2) = (25x^4 -10x^3\u00a0+ x^2) (3x^3 + 4x - 2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 75x^7 + 100x^5 - 50x^4 - 30x^6 - 40x^4 + 20x^3 + 3x^5 + \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04x^3 - 2x^2<br><br>Karena pangkatnya yang paling besar adalah 7 maka persamaan di atas berderajat tujuh.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-saya-irisan-sebuah-pipa-mendatar-dengan-garis-t-647",
            "question": "Tolong bantu saya ..    \u00a0irisan sebuah pipa mendatar dengan garis tengah 1 m berituk:\r\n\r\nlebar pipa 1 m panjang pipa 10 cm\r\n\r\ndidalam pipa tersebut terdapat air yang dalamnya 10 cm ditengah-tengah penampang. lebar permukaan air adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 x 1000 cm....<br>trus di tambah 1..;)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-dengan-kecepatan-80kmjam-memerlukan-waktu-2-jam-15-774",
            "question": "sebuah mobil dengan kecepatan 80km/jam memerlukan waktu 2 jam 15 menit . jika kecepatan mobil 100km/jam waktu yang diperlukan untuk menempuh jarak yang sama .. ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jarak tempuh = 80/60x135 = 180.\njadi waktu yg diperlukan = 180 : 100/60 = 180 x 60/100 = 108 menit atau 1 jam 48 menit. (tolong bedakan tanda : dan / ya)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sebuah mobil dgn kecepatan 80km/jam memerlukan waktu 2jam 15 menit. jika mobil tsb melaju dgn kecepatan 100km/jam maka waktu yg diperlukan adalah 1 jam 48 menit.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-permukaan-sebuah-kaleng-tanpa-tutup-tetapi-mempunyai-alas-de-336",
            "question": "luas permukaan sebuah kaleng tanpa tutup tetapi mempunyai alas dengan diameter alas 20 cm dan tingginya 35 cm adalah ..\u00a0 \u00a0 (\u03c0=3,14)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas alas : <span>3,14 x 10 x 10 = 314<br>luas selimut : 3,14 x 20 x 35 = 2198<br>luas tabung tanpa tutup 314 + 2198 = 2512<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-fungsi-gx-2x-1-dan-fogx-4x26x-2-rumus-fungsi-359",
            "question": "Diketahui fungsi g(x) =2x-1 dan (fog)(x) =4x\u00b2+6x-2. rumus fungsi f(x) +=...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> g(x) = 2x-1 dan (fog)(x) = 4x\u00b2+6x-2<br>misal g(x) = y<br>y = 2x - 1<br>2x = y + 1<br>x = [tex] \\frac{1}{2} [/tex](y + 1)<br>f(g(x)) =</span>4x\u00b2+6x-2<br>f(y) = 4[tex] ( \\frac{y + 1}{2} )^{2} [/tex]\u00a0 + 6[tex] (\\frac{y + 1}{2} )[/tex] - 2<br>f(y) = 4[tex] ( \\frac{y^{2} + 2y + 1}{4} ) [/tex]\u00a0 + 6[tex] (\\frac{y + 1}{2} )[/tex] - 2<br>f(y) = [tex] y^{2} [/tex] + 2y + 1 + 3(y + 1) - 2<br>f(y) = [tex] y^{2} [/tex] + 2y + 1 + 3y + 3 - 2<br>f(y) = [tex] y^{2} [/tex] + 5y + 2<br>f(x) = [tex] x^{2} [/tex] + 5x + 2<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-bilangan-real-dan-contohnya-terima-kasih-737",
            "question": "Pengertian bilangan real dan contohnya ???\r\n\r\n-terima kasih-",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Bilangan real </strong>adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan irasional dan bilangan rasional.\n</p><p>Contoh : log 3, \u03c0, \u221a2, dan lain-lain.\n</p><h3>Pembahasan</h3><p>Diatas sudah dijelaskan, bahwa bilangan real adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan irasional dan bilangan rasional.</p><p>Simak juga pengertian bilangan irasional dan bilangan rasional dibawah ini:</p><p><strong>Bilangan irasional</strong> adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan berbentuk akar dan bilangan desimal tidak berulang yang tidak terbatas. Bilangan irasional tidak dapat dinyatakan sebagai pembagian dari bilangan bulat.\n</p><p>Contoh : \u221a2, \u03c0, e, dan lain-lain.\n</p><p><strong>Bilangan rasional</strong> atau bilangan pecahan adalah bilangan yang anggota-anggotanya terdiri dari bilangan bulat, bilangan desimal terbatas, bilangan desimal berulang yang tidak terbatas, pecahan biasa, dan pecahan campuran. Bilangan rasional dapat dinyatakan sebagai pembagian dari bilangan bulat yang berbentuk a/b dengan a dan b bilangan bulat, serta b tidak sama dengan nol.\n</p><p>Contoh : 8, 6,25. 2/5, dan lain-lain.\n</p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Pengertian : Bilangan Bulat, Bilangan Asli, Bilangan Cacah, Bilangan Prima, dan Bilangan Real / Nyata dapat disimak di</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/533188</li></ul><p>bilangan prima lebih lanjut dapat disimak di</p><ul><li>brainly.co.id/tugas/54323</li></ul><h3>========================</h3><h3>Detail jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 7</p><p><strong>Mapel </strong>: matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Bilangan</p><p><strong>Kode </strong>: 7.2.1</p><br><p><strong>Kata Kunci</strong>: Pengertian Bilangan, Bilangan Bulat, Bilangan Asli, Bilangan Cacah, Bilangan Prima, dan Bilangan Real / Nyata</p><br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawab:bilangan gabungan antara rasional dan irasional</p><br><p>Penjelasan dengan langkah-langkah:</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}